罕見！美代理司法部長抗命 拒執行川普移民禁令

美國總統川普上周五頒佈行政命令，拒絕收容難民，且拒絕7個穆斯林為主的國家公民入境美國，此舉引發激烈反彈，美國代理司法部長葉慈（Sally Yates）表示，她無法為川普的旅行禁令辯護，也告知司法部的屬下，在法院遇上相關爭議時，不用遵行川普的移民禁令。

葉慈寫信對司法部人員表示：「法院的義務就是追求正義，為對的事挺身而出，這是我的職責。」她寫道：「目前我無法相信維護（川普的）行政命令符合我們的責任，我也不認為行政命令合法。」

葉慈並非唯一反抗川普命令的公職人員，美國國務院有數百名外交官周一連署對川普的命令提出異議。

葉慈是歐巴馬在任內任命的官員，在川普提名的司法部長人選塞森（Jeff Sessions）獲得參議院表決認可之前，她仍是代理司法部長。《紐約時報》指出，塞森預料很快就會上任，葉慈的抗命象徵意義大於實質，但也充分顯示川普禁令在美國政府裡造成多大的分歧。而美國參議院預料周二針對塞森任命案討論，塞森能否過關，也勢必成為參議員對於川普這項禁令的變相「公投」。

白宮目前對葉慈的表態尚未回應，可以想像川普必定不滿，身為總統，川普有權力直接把葉慈革職，《紐約時報》指出，類似事件曾發生在1973年，尼克森總統當時想開除水門案特調檢察官考克斯，司法部長及副部長拒絕配合，遭尼克森逼退。（蔡筱雯／綜合外電報導）

反啦反啦

呢d未叫三權分立 好似係

點樣三權分立法？

垃鳩圾

班左膠都on9

即係佢話三權分立有流弊，支持三權合作

Bloomberg, CNN, New York Times: Attorney General fired

佢應該分唔到咩係三權

司法部門同法院係有分別架ching

You are fired

司法部門有個人立場影響到工作已經炒得
下下你同意先執法呀
你以為自己係正義其他人就邪惡？

如果律政司有人出黎話反對司法覆核DQ議員炒唔炒佢好？

無關係 唔服從上頭命令其實就有權炒

小學畢業未？

議員原來可以炒司長 長知識了

On9個個係你wo

下第一，我話律政司入面有人咁講，成段無提過司長兩隻字
第二，我話炒唔炒好，都無講過係議員炒佢，你都偷換概念得好犀利下

support trump

trump 炒左yates 了

不如你指出基本法邊條寫住
立法會議員可以炒律政司司長

連登多得你呢類垃圾拖低質素

美國隊長，官員內戰！

如果律政司有人出黎話反對司法覆核DQ, 議員炒唔炒佢好？
如果律政司有人出黎話反對司法覆核DQ議員， 炒唔炒佢好？

下雨天留客天

司法部長應該等同香港既律政司
律政司既角司可以話係行政同司法中間，我認為係偏向行政個邊多。依家個律政司叫下面d靚遇到相關司法覆核，叫佢地自動放棄唔打，donald trump炒佢都好正常

不過我認為咁炒佢冇問題
就好似如果袁國強唔做689 要佢做嘅野
689 都會想炒佢啦
只係司長好似冇咁易炒姐

柒左你就收皮啦，你d 厚面皮垃圾柒左唔認仲咬人，拖低質素果個先係你